{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035230",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화도 3·1운동 기념비"
    },
    "text": "華道三一運動記念碑(かどうさんいちうんどう)⇒華道三一運動 (화도 3·1운동 기념비)\\n\n京畿道南楊州市華道邑で展開された3·1運動を主導したキム・ピルギュやイ・ダルヨンなどの愛国志士たちの功績と崇高な精神を称えるため、月山教会が主導し、信徒や地元住民からの義援金、そして南楊州郡庁の支援を得て、碑が建設されました。この碑は月山教会の前庭にあり、高さは3.5m、敷地面積は330㎡です。除幕は1993年3月1日に行われ、2002年10月に国家報勲処で顕忠施設として指定されました。1919年当時、月山教会が建設した培仁学堂（華光中学校の前身）で、キム・ピルギュとイ・インハ、イ・テクハ、キム・ウドンなどの教会の指導者が教えていました。彼らは3·1運動の動きに触れ、イ・ダルヨンやイ・ジェハ、イ・スンボなどと共に万歳運動を計画しました。しかし、この計画は事前に日帝警察に発覚し、イ・ジェハ、イ・スンボ、イ・テクハなどが逮捕・拘禁されました。これに対し、3月18日には月山里と踏内里の住民たち、そして月山教会の信徒たちが馬石雨里の憲兵駐在所に駆けつけ、拘禁者の釈放を要求し独立万歳を叫びました。すると、日本の憲兵は1000人余りのデモ集団に向けて無差別な射撃を行いました。その結果、イ・ダルヨン、ソン・ボクサン、シン・ヨンヒ、ユ・サンギュ、イ・ギョジクの5人が現場で殉国し、イ・ジェヒョク、ユン・ギュン、カン・ドクニョ、ユン・ジョンソク、ウォン・デヒョンなどが重傷を負いました。翌日の3月19日、日本の警察は加担者の検挙を開始し、キム・ピルギュ、イ・スンミョン、カン・ソンウォン、ナムグン・ウリョン、キム・ウォンソク、クォン・ウン、イ・ユンウォンなどが逮捕され、懲役6か月の刑に処されました。キム・ピルギュはモジン拷問に耐え切れず、獄中で殉国しました。この事件は当時、南楊州市や議政府市、九里市、ソウル城北区と東大門区の一部を含む楊州郡内で、3·1運動の万歳デモと関連して最初の流血事件として知られています。その後、イ・ダルヨン、ソン・ボクサン、シン・ヨンヒ、ユ・サンギュ、イ・ギョジクには建国勲章愛国章が授与され、キム・ピルギュには建国勲章愛族章が授与されました。また、カン・ソンウォンやクォン・ウンには大統領表彰が贈られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "華道三一運動記念碑はどこにありますか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑は京畿道南楊州市華道邑にあります。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の高さは3.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑はいつ除幕されましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑は1993年3月1日に除幕されました。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑はどのような施設に指定されましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑は2002年10月に国家報勲処で顕忠施設として指定されました。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の建設に貢献した人物は誰ですか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の建設には月山教会や地元住民の協力がありましたが、キム・ピルギュやイ・ダルヨンなどの愛国志士たちが主導的な役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の建設に使用された資金はどこから提供されましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の建設には月山教会の信徒や地元住民からの義援金、そして南楊州郡庁の支援が行われました。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑はどのような出来事を称えるために建設されましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑は、華道邑で展開された3・1運動を主導した愛国志士たちの功績と崇高な精神を称えるために建設されました。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の建設にはどのような背景がありましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の建設は、月山教会が建設した培仁学堂で3・1運動の指導者たちが教えていたことに関連しています。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の建設に関連する事件は何ですか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の建設に関連して起きた事件は、華道邑での万歳デモに続いて発生した流血事件です。"
        },
        {
            "question": "華道三一運動記念碑の建設に関連する人物にはどのような栄誉が与えられましたか？",
            "answer": "華道三一運動記念碑の建設に関連する人物には、建国勲章愛国章や建国勲章愛族章、大統領表彰などの栄誉が与えられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 708,
        "QA": 539
    }
}